(品葱)共產黨在全世界絕大多數地方都徹底失敗了，為什麼在支那卻這麼成功？

一個快餓死的德國叫花子拉了一坨屎，然後用報紙包起來想賣給另一群德國人，可惜德國人並不是蠢貨，根本無人問津。然後這個叫花子又把這坨屎兜售給一群俄國人，愚蠢的俄國人吃了一口，明知道這是一坨屎，又澆了點黃油轉手賣給一群支那人，結果這群支那人還真的當成美味佳餚給吃光了，就成了現在這個樣子。

但是，在這坨德國屎的老家和它流入的大部分地方，大家都知道這是一坨屎過段丟進了歷史垃圾堆。事實證明，哪怕是在俄國，共產黨也是徹底的失敗了，但是為什麼在支那，共產黨卻能大行其道。這究竟是什麼原因？是支那人都喜歡這坨屎的口味嗎？或許真的是，支那人只配吃屎！

很多人都覺得共產中國已經到了窮途末路大廈將傾的時候，但是我看到的卻是，身邊完全沒有幾個真正認知到這是一坨屎的人，99%的親戚朋友都是堅定擁護共產黨，你告訴他們所有的真相，他們都堅決認為那是美帝國主義編造的謊言，是帝國主義亡我之心不死。你問他們為什麼中國那麼多貪官和不公平，他們會說，外國更不公平。你問他們為什麼豬肉40元一斤，他們會順口污衊美國的豬肉更貴。哪怕這次經歷了共產黨大瘟疫的洗禮，不管你是湖北人還是哪里人，我敢保證，用不了多久，他們就會完全忘記發生過這次瘟疫，依然歌舞昇平，歲月靜好。

所以我總覺得，不是共匪邪魔快滅亡了，而是共匪邪魔變得更強大了。我常常半夜哭醒，蒼天無眼，白骨枉死，何時才能滅共！

因為在政治上中國人天生就是無產階級，和共產黨契合程度最高，遠比東歐人和俄國人高，所以中國人天生就該被共產黨統治。

首先，共產黨是一個系統性撒謊的集團。但是，被它統治的蘇聯和東歐社會並不是系統性撒謊的集團。它們有個別撒謊的地方，但是正如所有的個別撒謊者一樣，它們所撒的謊是向四面八方隨機分佈的，不是像共產黨那樣集中指向一個方向的。中國也是共產黨統治的地方，但是中國完全不同於蘇聯和東歐。在共產黨的統治之下，所有使用漢語的人口，至少是士大夫階級——不，絕不是只有士大夫階級，現在我可以肯定，包括最赤貧的無產階級，他們也有自己的系統性撒謊機制。而且這個撒謊機制跟共產黨的撒謊機制是有底層暗合的，就是一種無產階級心理學，堅定不移地要扭曲對社會的看法。

[00:03:00]比如說，就像托爾斯泰說的那樣，妓女一定把員警說成是壞人。而且有一定的依據：員警也是自私自利的人，他理論上說是為皇帝服務或者為社會利益服務，實際上他是在打著為社會服務的幌子的情況下盡可能地為自己多撈好處。但是反過來說，一個維持得下去的社會，員警其實就像是正統的士大夫文官一樣，是兩者都乾的。他們在效忠於皇帝的過程中盡可能地維持私利，但是你也不能說他們真的就是皇帝的叛徒。明目張膽地反對皇帝，一般他們也不干。明目張膽地反對社會，員警也不見得肯幹。他只是在公私兩者之間走鋼絲而已。但是妓女和盜賊就可以根據員警實際上自私自利的那一層，把他還是為公家做了一定工作的這一層完全抹去，把他們說成跟盜匪集團差不多。然後，反過來把自己美化成為江湖俠義道之類的。這些也不完全是假的。在黑社會當中，你如果不是一個有擔當的大哥，你是攏不住小弟的。你可以心狠手辣，貪婪無恥，但是你要是一個有擔當的好漢才行。所以，你在你那個集團中間當好漢的時候，你實際上也產生了秩序。這個秩序跟員警聲稱他維持的國家秩序一樣，也有它的受益者。在它的受益者面前，你跟他的關係就像是皇帝跟大臣的關係一樣。儒家的大臣受益於皇帝的秩序，而黑社會小弟受益於黑社會大哥輸出的秩序。但是儘管如此，妓女和盜賊眼中的世界觀仍然是扭曲的。在這個世界觀當中，世界是他們這些江湖好漢跟員警和虛偽的資產階級不斷進行鬥爭的過程，他們是經常取得勝利的。這個世界觀使他們不可能脫離他們所在的環境。就像托爾斯泰所說的那樣，絕不是像天真的慈善家想的那樣，我只要給你們點好處，讓你們有機會上升到中產階級的水準，你們就會馬上興高采烈地過來。其實根本不是，人家反而會把你當作傻瓜。在自己的生態位中，他們並不覺得自己是失敗者，而是覺得自己是成功者。這才是最大的麻煩。

[00:05:18]而中國比如說跟波蘭和俄國不一樣。很多人所說的那種天問，為什麼華人總是要擁護共產黨，而俄羅斯人或者古巴人絕對不會？其實道理是很簡單的：俄羅斯人和古巴人並不是無產階級，而中國人是無產階級。不是無產階級和是無產階級，他們在心理結構上是不一樣的。不是無產階級的人可以被共產黨的謊言和暴力劫持一段時間，但是他們內心的心理結構是不同的。而無產階級的心理結構等於是一種未加修飾和升級的共產主義。在這一方面，列寧主義者說的是對的，就是說，沒有列寧黨的領導，無產階級沒有辦法昇華他們的利益，因此就鬥不過資產階級。表面上看，膚淺的左派，像喬治·奧威爾這樣的左派，社會民主黨和工黨這些人，一致地說：“共產黨根本不是無產階級的代表。鐵的事實證明，共產黨虐待無產階級比任何資產階級和封建領主都要厲害得多。如果說有誰是無產階級的代表，我們社會民主黨才是，我們真正為工人階級做了好事。你們共產黨瘋狂地虐待工人階級，把數百萬的工農送到西伯利亞去，幹出了沙皇從來沒有乾的事情，而你們還有臉說你們代表無產階級？”但是列寧主義者也沒有說錯。社會民主黨或者一般的左派其實只是資產階級的改良派。他們搞的那一套並不是顛覆資產階級，而是修正資產階級。儘管列寧主義者在物質上、從個人層面上來講嚴重地虐待無產階級，但是只有他們才能把無產階級對世界的扭曲看法上升為統治的意識形態，以及具體化為有暴力和有物質基礎的統治結構；而社會民主黨顯然不是，它是在資本主義統治結構之上做了細節修正，在物質上改善了無產階級的生活水準，僅此而已。

[00:09:48]而中國人和共產主義的天然契合性，奧妙就在於列寧主義者所說的這個樣子：中國人是國際政治意義上的無產階級。而列寧主義跟馬克思主義要害的不同之處就是，它不是純社會性的。馬克思主義是不講國際關係的，就只是社會上有資產階級和無產階級這種關係。列寧主義實際上是對馬克思主義失敗的一個回答。馬克思主義在歐洲搞了一百年，什麼屁名堂也沒有搞出來。它那種資本主義必然自我滅亡的邏輯好像不大正確，資本主義好像越來越強了，而工人階級的日子越來越好。列寧主義必須解釋為什麼馬克思錯了。馬克思說工人階級會逐漸貧困化，社會兩極分化，為什麼至少德國工人和英國工人的日子會越來越好過呢？於是列寧主義的解釋出現了：因為德國和英國、乃至於整個歐洲的工人階級不再是被統治階級了。他們在英國和德國還是局部意義上的被統治階級，但是在世界格局當中，他們已經跟英國資產階級和德國資產階級一樣，變成了全世界的統治者。從非洲人和亞洲人的角度來講，英國工人和德國工人不是被統治者，而是統治階級內部比較邊緣的一部分，他們分享了統治者的紅利。因此就產生了下一個推論：第三世界國家的資產階級勢力，比如說國民黨和印尼的穆斯林聯盟，我們不能把他們當資產階級對待。在國際階級鬥爭中間，他們是站在無產階級和被統治者一邊的。我們要統戰國民黨，統戰納賽爾，統戰蘇加諾，因為他們是反帝的力量。資產階級和無產階級的鬥爭是次要的，帝國主義和反帝國主義的鬥爭才是主要的，次要矛盾服從於主要矛盾。反過來，英國的社會民主黨和德國的社會民主黨，包括俄羅斯的社會民主黨，克倫斯基之流，他們是我們的盟友嗎？不是的。克倫斯基把俄國變成了英法的附庸國，他是反帝鬥爭最危險的敵人，比科爾尼洛夫將軍和立憲民主黨還要危險。英國和德國的社會民主黨是敵人，儘管他們全都是工人出身的，但是他們還是階級敵人；而國民黨和納賽爾，儘管他們鎮壓本國的工人運動，但是他們還是朋友。

[00:12:10]然後你就可以解釋列寧主義的邏輯了。事實上，馬克思主義在奪取政權方面是不成功的。馬克思主義的政黨只能在資產階級體制當中充當統戰花瓶，修正和執行資產階級的政策。能夠獨立建國的都是列寧主義政黨。那就出現了這樣一個問題：無產階級現在是國際性的東西，誰是最徹底的無產階級呢？就是在國際體系當中、在過去幾千年的文明史當中一直淪落到被殖民者地位的這種人。有過統治階級經驗的人，他們的心理結構和社會結構跟列寧主義是格格不入的。例如，波蘭人自古以來就是統治階級，在奧匈帝國也是統治階級，他們沒有辦法忍受這樣一個邏輯。俄羅斯人要好一些，但是俄羅斯人在面對亞洲的時候，自古以來就是蒙古人和突厥人的征服者。而蒙古人和突厥人自己已經是帝國征服者了。誰自古以來一直是降虜呢？那麼答案當然就只有中國才是。所以，中國人只有擁護共產主義，才能夠實現他們扭曲的世界結構。只有共產黨人，才能夠把他們內心的隱秘願望和時時刻刻都感到的世界的不公糾正過來。這就是為什麼共產黨虐待他們比任何帝國主義、比滿洲人和蒙古人都要殘酷得多，而他們仍然要擁護共產黨的根本原因。我們不能自欺欺人地說中國人不擁護共產黨，至少中國的無產階級是擁護共產黨的。而且他們是在明知道只有共產黨會把他們活活餓死的情況之下還要繼續這麼做的，因為共產黨能夠欺凌他們嫉妒的對象，而他們自己卻是做不到這一點的。

@WoodenHarp中國人做事有種發狠的勁頭。撈魚，非得把網眼做得跟紗布似的，恨不得連魚卵都撈走；拔珊瑚礁，非得全部拔光斷子絕孫。山寨西方也是這樣，非得走別人的路，讓別人無路可走，彎道超車，整個行業迅速做爛，不留活口。很多事本來可以適可而止的，差不多行了；但不行，非薅得跟葛優似的，人能不排華麼？

這個當然是無產階級的階級性，中國性跟無產階級性是一回事，正如波蘭性跟貴族地主性是一回事，並不是孔子時代諸夏的特徵或鮮卑人滿洲人的特徵。無產階級的特徵就是博弈預期時間極短，短到小資產階級認為天經地義的小家庭共同利益糾結都不足以維持的地步，以致於無法保證嬰兒孕婦和老人的肉體安全。

無產階級統治社會，唯一的可能就是通過commie，否則無產階級沒有組織的正確領導，自然會落入不斷自發變異產生的資產階級品系手中，只有commie才能不斷摧毀這些資產階級萌芽，恢復無產階級專政的正常狀態，例如習近平主義對鄧小平四化幹部-科舉文憑小資產階級官僚的清算，就是為無產階級根本利益服務。

的確係

中國果個叫共產黨咩？人地古巴北韓就真係共產喇

原因：中國人

因為愚民？

開頭個比喻

因為行咗修正主義,走資本主義路線

而家係極右國家社會主義

因為自古以來中國都係無信仰既國家,同時又崇尚最低身份都有逆襲做皇帝既傳統,
以前既帝制可能間中一個昏君幾十年執政就會玩撚完,但而家呢個制度虧虧地都仲會退任.真係無得輸

支共早已經係帝蟈主義

因為支那人有奴隸基因

你問他們為什麼中國那麼多貪官和不公平，他們會說，外國更不公平。你問他們為什麼豬肉40元一斤，他們會順口污衊美國的豬肉更貴。

香港班藍絲睇完洗腦片，都係會有咁既反應

因為佢地食慣屎
就算有人突然俾好野佢地食
佢地會覺得你地不懷好意
然後有好野唔食
最後繼續食屎

從來只會話人地 唔識自我檢討

富蚛蟈特色的社會主義

佢地覺得全世界都欺負中国
全世界都妒忌中国發展

CLS

品蔥連登化
連登品蔥化

中國人係咁

科技通訊勁左同依家全球化
本來中國人係有多啲機會了解自己係食緊屎
結果中共監管手段仲勁
仲要洗埋腦

從小已經無普世價值，誅心論

真實係「阿Q精神」在外族人身上很少見但華人身上很常見，這幫華人和赤納粹愚民政策合拍得近乎完美。